**Что такое git bash?**

**Git Bash** - это командная строка, предоставляемая вместе с установкой Git, которая позволяет пользователям работать с Git на операционной системе Windows.  

**Что делает команда git pull?**

Команда `git pull` используется для получения обновлений из удаленного репозитория и объединения их с локальными изменениями.  
Она позволяет синхронизировать локальную ветку с удаленной веткой и получить последние изменения.

**Чем она отличается от git push?**

Команда `git push` используется для отправки изменений из локального репозитория в удаленный репозиторий. Все изменения, которые пользователь закоммитил локально, отправляются в удаленный репозиторий, делая их доступными для других разработчиков.

Поэтому различие между `git pull` и `git push` заключается в том, что первая извлекает изменения из удаленного репозитория, а вторая отправляет изменения в удаленный репозиторий.

**Что такое merge request?**

**Merge request** - это запрос, который позволяет разработчикам запросить внесение изменений из своей ветки в другую ветку.  
Это позволяет другим разработчикам рассмотреть изменения и принять или отклонить их.

**Чем между собой отличаются команды git status и git log?**

Команда `git status` используется для проверки состояния локального репозитория. Она показывает какие файлы были изменены, но не зафиксированы и не отправлены в удаленный репозиторий.

Команда `git log` показывает историю коммитов (зафиксированных изменений) в локальном репозитории. Она показывает список коммитов, сообщения коммитов, авторов и временные метки.

Поэтому различие между `git status` и `git log` заключается в том, что первая показывает текущее состояние файлов, а вторая отображает историю коммитов.

**Что такое submodule?**

**Submodule** - это проект, который может быть включен в другой (главный) проект в качестве подмодуля. То есть Git позволяет включать другие репозитории в свой собственный репозиторий. 

**С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?**

Для добавления подмодуляля (сабмодуля) в репозиторий используется команда `git submodule add <URL>`
